**谷耕史**\[1\]（，），[日本男](../Page/日本.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")、[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")、[音響監督](../Page/音響監督.md "wikilink")\[2\]\[3\]、[旁白](../Page/旁白.md "wikilink")\[4\]。出身於[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")\[5\][小平市](../Page/小平市.md "wikilink")\[6\]\[7\]。[身高](../Page/身高.md "wikilink")171cm。AB型[血](../Page/血型.md "wikilink")\[8\]。

## 簡介

本名與藝名相同，不一樣的是將日文發音「****」變更念作「****」\[9\]。妻子[渡邊久美子同樣從事配音](../Page/渡邊久美子.md "wikilink")\[10\]。

生前經歷過[Sigma Seven](../Page/Sigma_Seven.md "wikilink")\[11\]、[Crazy
Box](../Page/I'm_Enterprise#Crazy_Box.md "wikilink")\[12\]、[Max
Mix](../Page/Max_Mix.md "wikilink")\[13\]所屬，2018年3月初到去世為止持續以[自由身活動](../Page/自由職業.md "wikilink")\[14\]。

為人熟悉的代表配音作品有動畫《[機動戰士鋼彈0080：口袋裡的戰爭](../Page/機動戰士GUNDAM_0080：口袋裡的戰爭.md "wikilink")》的巴納德·懷茲曼、《[機動戰士鋼彈F91](../Page/機動戰士GUNDAM_F91.md "wikilink")》主角[西布克·亞諾](../Page/西布克·亞諾.md "wikilink")、《[無責任艦長](../Page/無責任艦長.md "wikilink")》主角泰勒傑斯迪·植木·泰勒、《[3×3
EYES](../Page/三只眼.md "wikilink")》主角藤井八雲、《[犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")》的[彌勒](../Page/犬夜叉角色列表#犬夜叉一方.md "wikilink")、《[灌籃高手](../Page/灌籃高手.md "wikilink")》的藤真健司、《[幽☆遊☆白書](../Page/幽遊白書.md "wikilink")》的樹、《[天才小魚郎](../Page/天才小魚郎.md "wikilink")》的奇蹟吉姆、《[交響詩篇艾蕾卡7](../Page/交響詩篇.md "wikilink")》的杜伊·諾瓦克、《[BLOOD+](../Page/血戰.md "wikilink")》的索羅門・哥爾德史密斯、《[我家3姊妹](../Page/我家3姊妹.md "wikilink")》的爸爸、《[刻刻](../Page/刻刻.md "wikilink")》的佑河貴文\[15\]；遊戲《[戰國BASARA](../Page/戰國BASARA系列.md "wikilink")》系列（含改編動畫）的[淺井長政](../Page/淺井長政.md "wikilink")。除了日本動畫之外，還有擔任美國[華特迪士尼動畫](../Page/華特迪士尼公司.md "wikilink")《[玩具總動員](../Page/玩具總動員.md "wikilink")》（包含[迪士尼樂園相關活動的廣播](../Page/東京迪士尼度假區.md "wikilink")）男主角胡迪\[16\]的日語配音\[17\]。

### 生平

早年（1983年）從畢業\[18\]後。立即加入並所屬[劇團東演](http://www.t-toen.com/)，7年間不斷參加全國各地的巡迴公演，至1990年離團\[19\]。在這期間，他在經常幫助同僚前輩之下，才全面投入配音業界\[20\]。

1989年，-{辻}-谷以[OVA動畫](../Page/OVA.md "wikilink")《[機動戰士鋼彈0080：口袋裡的戰爭](../Page/機動戰士GUNDAM_0080：口袋裡的戰爭.md "wikilink")》角色巴納德·懷茲曼〈巴尼〉成為配音出道作及第一個配音代表作。接著1991年上映的動畫電影《[機動戰士鋼彈F91](../Page/機動戰士GUNDAM_F91.md "wikilink")》聲演主角[西布克·亞諾以來](../Page/西布克·亞諾.md "wikilink")，有多次幫主要班底角色進行配音的機會。同年，他加入[Sigma
Seven](../Page/Sigma_Seven.md "wikilink")\[21\]。

1993年，-{辻}-谷擔當《[無責任艦長](../Page/無責任艦長.md "wikilink")》主角傑斯迪·植木·泰勒配音期間。因面臨劇團解散的事由，此時他考慮將事業重心放在配音工作上。但又擔心自己將來是否要結婚生子，於是選擇辭去演員的工作，考慮去一般公司上班。結果，-{辻}-谷在《無責任艦長》主角傑斯迪受到粉絲的熱烈支持及歡迎之下，下定決心全面將事業重心放在配音工作上。

2003年7月，-{辻}-谷憑藉著長年的舞台演出與配音的經驗，第一次在電視動畫《》負責[音響監督的工作](../Page/音響監督.md "wikilink")。2005年3月1日，離開Sigma
Seven，加入[Crazy
Box](../Page/I'm_enterprise#Crazy_Box.md "wikilink")\[22\]\[23\]。

2012年7月，與同樣從事配音工作的[渡邊久美子結婚](../Page/渡邊久美子.md "wikilink")\[24\]。

### 過世

2018年10月14日，-{辻}-谷在參加與同時期出道的同行[立木文彥共同組成的樂團](../Page/立木文彥.md "wikilink")「立木文彥與
BLUSEED」的現場演出時，看起來仍相當有活力。但是過了3天之後，10月17日當日，他突然因[腦中風在家跌倒](../Page/中風.md "wikilink")，緊急送醫搶救之前已無生命跡象，享年56歲\[25\]。

生前除了持續參加配音工作之外，上面提到從電視動畫《Divergence
EVE》以來，亦積極從事音響監督的工作，2018年動畫《[錢進球場](../Page/錢進球場.md "wikilink")》\[26\]是-{辻}-谷的音響監督遺作\[27\]\[28\]。

逝後，於10月22日舉辦告別式，僅開放妻子及近親好友參加\[29\]。10月24日，由-{辻}-谷親自擔任音響監督的電視動畫《錢進球場》\[30\]，及聲演淺井長政的電視動畫《[學園BASARA](../Page/戰國BASARA系列.md "wikilink")》都各自在動畫官方[Twitter發表追思](../Page/Twitter.md "wikilink")\[31\]\[32\]。還有，負責《學園BASARA》音響監督的[岩浪美和透過Twitter發文將](../Page/岩浪美和.md "wikilink")-{辻}-谷生前參加配音的戲份至最終話為止全部已經錄製完成\[33\]。-{辻}-谷生前有為《[我家3姊妹](../Page/我家3姊妹.md "wikilink")》動畫版的要角爸爸配音，得知他去世消息的原作者[松本百力滋也在自己的Twitter發文追悼](../Page/松本百力滋.md "wikilink")\[34\]。以及預計2020年發售的遊戲《》開發公司SADEA已於2018年9月29日發布本來是要請-{辻}-谷久違多年擔任主役\[35\]，也在10月23日經由遊戲官方Twitter發文追悼\[36\]。《[機動戰士鋼彈F91](../Page/機動戰士GUNDAM_F91.md "wikilink")》主題歌「」歌唱者[森口博子也選在這一天自己的Twitter表示追憶](../Page/森口博子.md "wikilink")\[37\]，並在同年12月10日播出的音樂節目《》與其他出演者一起唱該歌曲、和節目終了時顯示她向-{辻}-谷追悼的文字字幕\[38\]。

還有根據[ORICON
NEWS的消息](../Page/Oricon.md "wikilink")，OVA《[機動戰士鋼彈0080：口袋裡的戰爭](../Page/機動戰士GUNDAM_0080：口袋裡的戰爭.md "wikilink")》的粉絲引用第5話「告訴我你在說謊，巴尼」標題向生前幫要角巴納德·魏茨曼配音的-{辻}-谷致上敬意\[39\]。

### 其它略歷

（本文翻譯成中文的所有內容都來自-{辻}-谷以前的個人網站）\[40\]

\-{辻}-谷在出生的這一天，正好也是英國大文豪[威廉·莎士比亞](../Page/威廉·莎士比亞.md "wikilink")[受洗禮的日子](../Page/洗禮.md "wikilink")。

小學時期（1969年～1975年）曾經是班上的孩子王。不知是否在4月出生的緣故，不但體格強健而且很有運動細胞，在運動會上更是大家注目的焦點。在小學6年級的運動會中，拿下[100米短跑以及](../Page/短跑.md "wikilink")[馬拉松的雙料冠軍](../Page/馬拉松.md "wikilink")，並創下小學創校以來的體育紀錄\[41\]。

中學時期（1975年～1978年）是貨真價實的不良少年，而且名聲還傳進學區附近的警察耳中。曾有一次因為打架滋事而被送進[警察局少年隊](../Page/警察局.md "wikilink")，結果負責輔導管教的警察竟當面對他說：「你就是那個-{辻}-谷啊\!?
我已經聽說過你的好多事蹟啦…」令當時的他大感意外。

高中時期（1978年～1981年）連續三年一直當班長。與同樣從事配音員的[興梠里美同校同班](../Page/興梠里美.md "wikilink")，而且座位正好就在隔壁。雖然他常常翹課，但興梠里美總是很熱心地幫他抄寫上課筆記。由於這段往事，讓興梠里美直到兩人都成為聲優的現在還是直呼他「班長（<small></small>）」。

舞台藝術學院時期（1981年～1983年）曾經發誓不上大學，而要自學成為成功的演員（事後自己吐嘈，這是當時年輕氣盛不顧後果），所以選擇進入了就學。這兩年來最大的回憶就是一個勁兒地打工，暑假期間甚至創下從下午4點連續打工到隔天早上8點的紀錄。在這樣的環境下讓他的體格漸瘦、膚色轉白，連週遭的朋友們見到他都不禁驚呼「真像幽靈啊！」。

### 人物、逸事

劇團團員時期，-{辻}-谷每天的生活作息是利用兼差之外的時間練習演技，練完之後就睡覺。一方面為了賺取學費，他在暑假期間每天做時薪700[日圓的兼差工作將近](../Page/日圓.md "wikilink")15～16個小時，這一個月下來收入大約有18萬日圓。後來經劇團的介紹接下了廣告旁白解說的兼差工作，起薪是1小時就能賺取一個月的收入。因此-{辻}-谷是在覺得從事配音工作效率會更不錯之下，投入配音業界\[42\]。此外，-{辻}-谷並沒有參加《犬夜叉》要角彌勒的配音徵選，而是在其他人的推薦之下參加選上的\[43\]。

因為不擅長歌唱，所以-{辻}-谷在受訪時表示演唱動畫角色歌曲對自己來說是種折磨。

青壯年時期做兼差工作時，常常遇見名演員[松田優作光臨店內](../Page/松田優作.md "wikilink")。松田本人在當時非常熱心地教導-{辻}-谷一些社交禮儀，令他對關於松田的事情印象深刻。

## 繼任

在-{辻}-谷逝世後，配音員接任作品如下：

  - [藤原啓治](../Page/藤原啓治.md "wikilink")\[44\]－『[ANEMONE／交響詩篇艾蕾卡7：HI-EVOLUTION](../Page/交響詩篇#劇場版.md "wikilink")』（2018年）：杜威

## 演出作品

※**粗體字**表示說明飾演的主要角色。

### 電視動畫

  - 1987年

<!-- end list -->

  - （派屈克、小姓）

  - [相聚一刻](../Page/相聚一刻.md "wikilink")（八神人事部長的部下、學生A 等）

<!-- end list -->

  - 1988年

<!-- end list -->

  - （赤木雄馬）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [機動警察](../Page/機動警察.md "wikilink")（遠足人士B）

  - [城市獵人3](../Page/城市獵人.md "wikilink")（左門寺）

  - [森林大帝
    (1989年版)](../Page/小白獅.md "wikilink")（喬治、[山魈](../Page/山魈.md "wikilink")）

  - （青年）

  - [亂馬½](../Page/亂馬½.md "wikilink")（浩 等）

  - 亂馬½ 熱鬥篇（浩、學生 等）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - [超級劍豪傳](../Page/超級劍豪傳.md "wikilink")（[牛若丸](../Page/源義經.md "wikilink")\[45\]）
  - [麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")（巧克力人〈第2代〉）
  - [快樂的嚕嚕米一家](../Page/姆明.md "wikilink")（男B）
  - [海底兩萬哩](../Page/冒險少女娜汀亞.md "wikilink")（艾爾頓·格雷納梵伯爵\[46\]）
  - [勇者凱撒](../Page/勇者凱撒.md "wikilink")（寶豐）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [太陽勇者](../Page/太陽勇者.md "wikilink")（**警衛救援**）

  - （小偷）

  - （夏拉夫）

  - [橫山光輝
    三國志](../Page/三國志_\(漫畫\).md "wikilink")（[關平](../Page/關平.md "wikilink")）

  - 亂馬½ 熱鬥篇（〈代替\[47\]〉、可麗餅喬 ）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （**高刀柾**）

  - [宇宙騎士BLADE](../Page/宇宙騎士.md "wikilink")（Dr.馬爾羅）

  - （[伊藤俊輔](../Page/伊藤博文.md "wikilink")）

  - [妙廚老爹](../Page/妙廚老爹.md "wikilink")（上松）

  - [花的魔法使瑪麗貝爾](../Page/俏皮小花仙.md "wikilink")（吉特〈第2代〉\[48\]）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [無責任艦長](../Page/無責任艦長.md "wikilink")（**傑斯迪·植木·泰勒**）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [灌籃高手](../Page/灌籃高手.md "wikilink")（藤真健司）

  - 麵包超人（〈初代〉、B〈初代〉）

  - （**中竹誠**）

  - [小小男子漢](../Page/小小男子漢.md "wikilink")（原田）

  - [霸王大系龍騎士](../Page/霸王大系龍騎士.md "wikilink")（**加爾登**）

  - [幽☆遊☆白書](../Page/幽遊白書.md "wikilink")（樹）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [怪盜Saint Tail](../Page/怪盜Saint_Tail.md "wikilink")（野口）
  - [鬼神童子ZENKI](../Page/鬼神童子ZENKI.md "wikilink")（影虎）
  - [快打旋風II
    V](../Page/Street_Fighter_II_V.md "wikilink")（**[隆](../Page/隆.md "wikilink")**）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [蒙面俠蘇洛傳](../Page/蒙面俠蘇洛傳_\(日本動畫\).md "wikilink")（布坎納諾斯、埃米利奧）
  - [逮捕令](../Page/逮捕令_\(動畫\).md "wikilink")（岡崎裕一）
  - [聖天空戰記](../Page/聖天空戰記.md "wikilink")（約書卡）
  - [魔法提琴手](../Page/魔法提琴手.md "wikilink")（萊伊爾）
  - [美少女戰士Sailor Stars](../Page/美少女戰士Sailor_Stars.md "wikilink")（五代）
  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南_\(動畫\).md "wikilink")（赤木英雄）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [天才小魚郎](../Page/天才小魚郎.md "wikilink")（奇蹟吉姆\[49\]）
  - [中華一番！](../Page/中華一番！.md "wikilink")（哈利）
  - [HARELUYA II BØY](../Page/BØY_\(漫畫\).md "wikilink")（黑-{咲}-仁）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [SHADOW SKILL -影技-](../Page/影技.md "wikilink")（G凱恩·弗蘭克斯）

  - 天才小魚郎RV（奇蹟吉姆\[50\]）

  - [青澀之戀](../Page/青澀之戀.md "wikilink")（大瀧拓郎）

  - 麵包超人（俱樂部〈初代〉）

  - （奈因茲）

  - （喬·薩克斯）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [亞歷山大戰記](../Page/亞歷山大戰記.md "wikilink")（[赫費斯提翁](../Page/赫費斯提翁.md "wikilink")）

  - [伊甸少年](../Page/伊甸少年.md "wikilink")（阿格邁卡）

  - [金田一少年之事件簿](../Page/金田一少年之事件簿_\(動畫\).md "wikilink")（石山征爾）

  - [格鬥小霸王](../Page/格鬥小霸王.md "wikilink")（疾風）

  - 「想結婚的女人」（柳田速人）

  - [機械女神J to X](../Page/機械女神.md "wikilink")（酒貴）

  - [恐怖寵物店](../Page/恐怖寵物店.md "wikilink")（羅賓·亨德里克）

  - （半人馬）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")（**[彌勒](../Page/犬夜叉角色列表#犬夜叉一方.md "wikilink")**）
  - [BOYS BE…](../Page/新戀愛白書.md "wikilink")（教練）
  - 名偵探柯南（砂岡和義）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [銀河冒險戰記 the second stage](../Page/銀河冒險戰記.md "wikilink")（塔坦卡）

  - [第一神拳](../Page/第一神拳.md "wikilink")（）

  - （叔叔）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [人造人009 THE CYBORG
    SOLDIER](../Page/人造人009_\(動畫\).md "wikilink")（迫完二）
  - [東京喵喵](../Page/東京喵喵.md "wikilink")（白金博士）
  - 名偵探柯南（牡丹露彥）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [京極夏彥 巷說百物語](../Page/巷說百物語.md "wikilink")（平八）

  - （岩崎和馬）

  - [偵探學園Q](../Page/偵探學園Q.md "wikilink")（大井英次郎）

  - [冒險遊記Pluster World](../Page/冒險遊記Pluster_World.md "wikilink")（特拉斯特姆）

  - （笨蛋情侶〈男〉）

  - [愛的魔法](../Page/愛的魔法.md "wikilink")（**紅尉晴明**）

  - [魔法使的條件](../Page/魔法使的條件.md "wikilink")（**銀蔀**）

  - [LAST EXILE](../Page/最後流亡.md "wikilink")（吉斯中尉、商人、貴族A）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [GANTZ](../Page/殺戮都市.md "wikilink")（梶浦龍二）

  - [今日大魔王！](../Page/魔之系列#電視動畫.md "wikilink")（涉谷勝馬）

  - （巴斯·邁耶）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [植木的法則](../Page/植木的法則.md "wikilink")（帕格）

  - 今日大魔王！2（涉谷勝馬）

  - [交響詩篇艾蕾卡7](../Page/交響詩篇.md "wikilink")（杜伊·諾瓦克）

  - （[大谷大學助吉胤](../Page/大谷吉治.md "wikilink")\[51\]）

  - [BLOOD+](../Page/血戰.md "wikilink")（**索羅門・哥爾德史密斯**）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [Fate/stay night](../Page/Fate/stay_night.md "wikilink")（遠坂時臣）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [鬼面騎士 THE SKULL MAN](../Page/鬼面騎士.md "wikilink")（霧島龍二）

  - [精靈守護者](../Page/守護者系列.md "wikilink")（**坦達**）

  - [桃華月憚](../Page/桃華月憚.md "wikilink")（阿爾簡·呂內特·羅瓦·艾吉）

  - （爸爸）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [我家3姊妹](../Page/我家3姊妹.md "wikilink")（**爸爸**、怪人、巴特萊德、播音員、哥哥、會長、快遞員）
  - 今日大魔王！3（涉谷勝馬）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉 完結篇](../Page/犬夜叉.md "wikilink")（**彌勒**）
  - 我家3姊妹（主持人）
  - [戰國BASARA](../Page/戰國BASARA系列.md "wikilink")（[淺井長政](../Page/淺井長政.md "wikilink")\[52\]）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [妖怪少爺](../Page/妖怪少爺.md "wikilink")（狒狒）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - 妖怪少爺 千年魔京（狒狒）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [CØDE:BREAKER
    法外制裁者](../Page/CØDE:BREAKER_法外制裁者.md "wikilink")（櫻小路剛德）
  - [SKET DANCE](../Page/SKET_DANCE.md "wikilink")（云云Bloody
    star〈改〉@鈴木爆擊機）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [玉子市場](../Page/玉子市場.md "wikilink")（星與小丑〈八百比邦夫〉）
  - [襲來！美少女邪神W](../Page/襲來！美少女邪神.md "wikilink")（史密斯）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [刻刻](../Page/刻刻.md "wikilink")（佑河貴文\[53\]）
  - [學園BASARA](../Page/戰國BASARA系列.md "wikilink")（淺井長政\[54\]）\[55\]
  - [錢進球場](../Page/錢進球場.md "wikilink")（神野次郎）\[56\]

### OVA

  - 1986年

<!-- end list -->

  - 法典物語（）

<!-- end list -->

  - 1988年

<!-- end list -->

  - [沙羅曼蛇](../Page/沙羅曼蛇_\(OVA\).md "wikilink")（丹恩）
  - [飛越巔峰](../Page/飛越巔峰.md "wikilink")（男操作員2、操作員Λ）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [福星小子 與山羊笑一個](../Page/福星小子#OVA.md "wikilink")

  - 福星小子 捉住那顆心

  - [SD戰國傳 武者七人眾篇](../Page/SD戰國傳_武者七人眾篇.md "wikilink")（百鬼丸、新殺驅）

  - （三郎）

  - [機動戰士鋼彈0080：口袋裡的戰爭](../Page/機動戰士GUNDAM_0080：口袋裡的戰爭.md "wikilink")（**巴納德·懷茲曼**〈**巴尼**〉\[57\]）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - [SD鋼彈外傳III 阿爾戈斯騎士團](../Page/SD_GUNDAM外傳.md "wikilink")（騎士傑塔）

  - SD鋼彈外傳IV 光之騎士（騎士傑塔）

  - （新殺驅）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - （大五郎的父親）

  - （矢崎翔）

  - （關內孝之）

  - （**久保健**）

  - （木下數馬）

  - （仁村）

  - [3×3 EYES](../Page/三隻眼.md "wikilink")（**藤井八雲**）

  - [聖傳 -RG VEDA-](../Page/聖傳_\(漫畫\).md "wikilink")（天王）

  - （聲音）

  - [有閑俱樂部 狗貓完整HOW麻吉](../Page/有閑俱樂部.md "wikilink")（**菊正宗清四郎**）

  - （**塔瑪**）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - [間之楔](../Page/間之楔.md "wikilink")（**蓋**）

  - （薩達）

  - （江端小太郎）

  - （**杜納**）

  - [電影少女 -VIDEO GIRL AI-](../Page/電影少女#OVA動畫.md "wikilink")（**新舞貴志**）

  - 有閑俱樂部 來自香港的愛（**菊正宗清四郎**）

  - （尤特）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - （龍）

  - [我是大哥大\!\!](../Page/我是大哥大!!#OVA.md "wikilink")（相良晃司）

  - 大戰爭 神擊的紅色荒野（道爾頓）

  - （**荊**）

  - [亂馬½ 珊璞暴變！反轉寶珠惹的禍](../Page/亂馬½#OVA.md "wikilink")（浩）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [GATCHAMAN](../Page/科學小飛俠.md "wikilink")（艾倫）

  - [真·孔雀王](../Page/孔雀王.md "wikilink")（**孔雀**）

  - 沙漠星球女警察（史密斯）

  - （本田康生）

  - [無責任艦長 OVA](../Page/無責任艦長.md "wikilink")（**傑斯迪·植木·泰勒**）

  - 亂馬½ 校園吹起風暴！身材劇變的雛子老師（浩）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - （三上禮次）

  - [3×3 EYES ～聖魔傳說～](../Page/三只眼.md "wikilink")（**藤井八雲**）

  - [卒業 ～Graduation～](../Page/卒業三部曲.md "wikilink")（竹井）

  - 無責任艦長 特別篇（**傑斯迪·植木·泰勒**）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - （野城上修）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [魍魎游擊隊](../Page/魍魎游擊隊.md "wikilink")（阿伯特）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [銀河少女警察 The Animation](../Page/銀河少女警察系列.md "wikilink")（A）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - （岩崎和馬）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - STRATOS 4 Advance（岩崎和馬）
  - [幻想傳奇 THE ANIMATION](../Page/幻想傳奇.md "wikilink")（布拉姆巴爾特）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - STRATOS 4 Advance 完結篇（岩崎和馬）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [欠金情人](../Page/欠金情人.md "wikilink")（久芳誓）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - It's a Rumic World
      - [犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")
        ～黑色鐵碎牙（**[彌勒](../Page/犬夜叉角色列表#犬夜叉一方.md "wikilink")**）

      - （）

### 電影動畫

  - 1987年

<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [SD戰國傳 暴終空城之章](../Page/SD戰國傳_武者七人眾篇.md "wikilink")（百鬼丸）
  - 機動戰士SD鋼彈：逆襲狂風暴雨的學園祭（巴尼）
  - [機動警察 the Movie](../Page/機動警察.md "wikilink")（片岡）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - （黑須和矢）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - （**佑圭**\[58\]）

  - [機動戰士鋼彈F91](../Page/機動戰士GUNDAM_F91.md "wikilink")（**[西布克·亞諾](../Page/西布克·亞諾.md "wikilink")**\[59\]）

  - [海底兩萬哩 劇場用原創版](../Page/冒險少女娜汀亞.md "wikilink")（艾爾頓·格雷納梵）

  - [老人Z](../Page/老人Z.md "wikilink")（前田滿\[60\]）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [Escaflowne](../Page/聖天空戰記.md "wikilink")（約書卡）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉：跨越時代的思念](../Page/犬夜叉#《電影_犬夜叉_跨越時代的思念》.md "wikilink")（**[彌勒](../Page/犬夜叉角色列表#犬夜叉一方.md "wikilink")**）
  - [VAMPIRE HUNTER D](../Page/吸血鬼獵人D.md "wikilink")（亞倫·艾爾邦\[61\]）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉：鏡中的夢幻城](../Page/犬夜叉#《電影_犬夜叉_鏡中的夢幻城》.md "wikilink")（**彌勒**）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉：天下霸道之劍](../Page/犬夜叉#《電影_犬夜叉_天下霸道之劍》.md "wikilink")（**彌勒**）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉：紅蓮的蓬萊島](../Page/犬夜叉#《電影_犬夜叉_紅蓮的蓬萊島》.md "wikilink")（**彌勒**）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [劇場版 戰國BASARA -The Last
    Party-](../Page/戰國BASARA系列#劇場版.md "wikilink")（[淺井長政](../Page/淺井長政.md "wikilink")\[62\]）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南：第11位前鋒](../Page/名偵探柯南：第11位前鋒.md "wikilink")（赤木英雄\[63\]）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [玉子愛情故事](../Page/玉子市場.md "wikilink")（星與小丑〈八百比邦夫〉\[64\]）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [交響詩篇艾蕾卡7 Hi-evolution](../Page/交響詩篇#劇場版.md "wikilink")（杜威\[65\]）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - ANEMONE／交響詩篇艾蕾卡7：HI-EVOLUTION（杜威）\[66\]

### 遊戲

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （**雷**）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [聖魔傳說3×3EYES](../Page/三只眼.md "wikilink")（**藤井八雲**）

  - [海底兩萬哩 ～Inherit the
    Bluewater～](../Page/冒險少女娜汀亞.md "wikilink")（艾爾頓·格雷納梵伯爵）\[67\]

  - （奧托·哈爾福特）

  - I·II·III（****）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - （**雷**）

  - 3×3EYES ～三只眼變成～（**藤井八雲**）

  - [幽☆遊☆白書 魔強統一戰](../Page/幽遊白書_魔強統一戰.md "wikilink")（樹）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - 3×3EYES ～吸精公主～（**藤井八雲**）

  - [SUPER SLAMS -FROM TV ANIMATION SLAM
    DUNK-](../Page/灌籃高手#遊戲列表.md "wikilink")（藤真健司）\[68\]

  - （藤真健司）\[69\]

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [第4次超級機器人大戰S](../Page/第4次超級機器人大戰.md "wikilink")（[西布克·亞諾](../Page/西布克·亞諾.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [超級機器人大戰F](../Page/超級機器人大戰F.md "wikilink")（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [SD鋼彈 G世代](../Page/SD_GUNDAM_G世代.md "wikilink")（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾）

  - （巴納德·懷茲曼）

  - 3×3EYES ～轉輪王幻夢～（**藤井八雲**）

  - [超級機器人大戰F完結篇](../Page/超級機器人大戰F.md "wikilink")（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代-ZERO（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾）

  - [超級機器人大戰完全版](../Page/超級機器人大戰完全版.md "wikilink")（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾）

  - （大槻達樹）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代-F（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾）
  - 機動戰士鋼彈 基連的野望 吉翁的系譜（巴納德·懷茲曼）
  - [超級機器人大戰α](../Page/超級機器人大戰α.md "wikilink")（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")（**[彌勒](../Page/犬夜叉角色列表#犬夜叉一方.md "wikilink")**）
  - SD鋼彈 G世代-F.I.F（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾／金凱杜·那烏）
  - [超級機器人大戰α for
    Dreamcast](../Page/超級機器人大戰α.md "wikilink")（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - 犬夜叉 ～戰國御伽合戰～（**彌勒**）

  - SD鋼彈 G世代 NEO（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾）

  - （巴納德·懷茲曼）

  - [機動戰士鋼彈戰記 Lost War
    Chronicles](../Page/機動戰士GUNDAM戰記_Lost_War_Chronicles.md "wikilink")（巴納德·懷茲曼）

  - （巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - 犬夜叉 ～奈落的圈套！迷幻森臨的邀請函～（**彌勒**）

  - （巴納德·懷茲曼）

  - [第2次超級機器人大戰α](../Page/第2次超級機器人大戰α.md "wikilink")（金凱杜·那烏）

  - （克里亞提亞·拜爾斯添）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - 犬夜叉 ～詛咒的假面～（**彌勒**）

  - SD鋼彈 G世代 SEED（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾／金凱杜·那烏）

  - （巴納德·懷茲曼）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - 犬夜叉 奧義亂舞（**彌勒**）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代 PORTABLE（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾／金凱杜·那烏）

  - （巴納德·懷茲曼、馬特·希利）

  - （巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾／金凱杜·那烏）

  - （巴納德·懷茲曼）

  - （航行者）

  - [戰國BASARA2](../Page/戰國BASARA系列.md "wikilink")（[淺井長政](../Page/淺井長政.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代 SPIRITS（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾／金凱杜·那烏、馬特·希利）

  - [鋼彈激鬥年代記](../Page/GUNDAM激鬥年代記.md "wikilink")（巴納德·懷茲曼、馬特·希利）

  - （巴納德·懷茲曼）

  - THE BATTLE OF 幽☆遊☆白書 ～死鬥！暗黑武術會～ 120%（樹）

  - 戰國BASARA2 英雄外傳（淺井長政）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - （巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾、馬特·希利）

  - [鋼彈無雙2](../Page/GUNDAM無雙.md "wikilink")（西布克·亞諾）

  - （巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾）

  - （巴納德·懷茲曼、馬特·希利）

  - [超級機器人大戰Z](../Page/超級機器人大戰Z.md "wikilink")（杜威·諾瓦克）

  - [BLAZER DRIVE徽章戰役](../Page/燃燒驅動.md "wikilink")（**艾伯特**）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代 WARS（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾／金凱杜·那烏）

  - （巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾）

  - （巴納德·懷茲曼、馬特·希利）

  - （加爾登）

  - 戰國BASARA 熱戰英雄（淺井長政）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - （巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾）

  - 鋼彈無雙3（西布克·亞諾）

  - （巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾／金凱杜·那烏）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代 WORLD（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾／金凱杜·那烏）
  - [戰國無雙 編年史](../Page/戰國無雙_編年史.md "wikilink")（淺井長政）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代 OVERWORLD（巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾／金凱杜·那烏）

  - （巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾／金凱杜·那烏）

  - 衝鋒：迪士尼皮克斯大冒險（[胡迪](../Page/玩具總動員.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - 真·鋼彈無雙（西布克·亞諾）
  - [超級機器人大戰Operation
    Extend](../Page/超級機器人大戰Operation_Extend.md "wikilink")（巴納德·懷茲曼、加爾登）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - （巴納德·懷茲曼、西布克·亞諾／金凱杜·那烏）

  - （鋼彈F91）

  - 戰國BASARA4（淺井長政\[70\]）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [超級機器人大戰BX](../Page/超級機器人大戰BX.md "wikilink")（劍士傑塔）

  - 戰國BASARA4 皇（淺井長政\[71\]）

  - （鋼彈F91）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - 戰國BASARA 真田幸村傳（淺井長政）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [超級機器人大戰V](../Page/超級機器人大戰V.md "wikilink")（金凱杜·那烏）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [超級機器人大戰X](../Page/超級機器人大戰X.md "wikilink")（西布克·亞諾）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - [王國之心III](../Page/王國之心III.md "wikilink")（胡迪）\[72\]

<!-- end list -->

  - 2020年

<!-- end list -->

  - （**西蒙·費南迪斯**\[73\]）\[74\]

### 外語配音

※作品依英文名稱及英文原名排序。

#### 電影

  - [公元2000](../Page/公元2000.md "wikilink")（吳）

  - [龍在江湖](../Page/龍在江湖_\(1998年電影\).md "wikilink")（**韋吉祥**〈[劉德華](../Page/劉德華.md "wikilink")
    主演〉）

  - [現代啟示錄](../Page/現代啟示錄.md "wikilink")（Lance B. Johnson〈Sam Bottoms
    飾演〉）※[Pony Canyon特別完整VHS版](../Page/波麗佳音.md "wikilink")。

  - [碧海藍天 (加長完整版)](../Page/碧海藍天_\(電影\).md "wikilink")（**Jacques
    Mayol**〈Jean-Marc Barr 主演〉）※[東京電視台版](../Page/東京電視台.md "wikilink")。

  - [妖魔大鬧唐人街](../Page/妖魔大鬧唐人街.md "wikilink")

  - [飲食男女](../Page/飲食男女_\(電影\).md "wikilink")（李凱〈[趙文瑄](../Page/趙文瑄.md "wikilink")
    飾演〉）

  - （Matt Neely〈Kevin J. O'Connor 飾演〉）※VHS版。

  - （**Philippe "Toymaker" Lemarchand**／**John Merchant**／**Paul
    Merchant博士**〈Bruce Ramsay 主演〉）※VHS版。

  - （Sean〈[Eric Mabius](../Page/艾力·馬比烏斯.md "wikilink") 飾演〉）

  - [駭客任務系列](../Page/黑客帝國系列.md "wikilink")（〈[鄒兆龍](../Page/鄒兆龍.md "wikilink")
    飾演〉）

      - [駭客任務](../Page/黑客帝國.md "wikilink")（隊員Johnson）
      - [駭客任務完結篇：最後戰役](../Page/黑客帝國3：矩陣革命.md "wikilink")

  - （Grommet）※[日本電視台版](../Page/日本電視台.md "wikilink")。

  - （Adam Park〈Johnny Yong Bosch 飾演〉）

  - [驚魂記 (1960年電影)](../Page/驚魂記.md "wikilink")（****〈[Anthony
    Perkins](../Page/安東尼·柏金斯.md "wikilink") 主演〉）※DVD版。

  - （**Zachary "Zack" Siler**〈[Freddie Prinze,
    Jr.](../Page/小弗雷迪·普林斯.md "wikilink") 主演〉）

  - [超級瑪利歐兄弟](../Page/超級馬里奧兄弟_\(電影\).md "wikilink")（**[Luigi](../Page/路易吉.md "wikilink")**〈[John
    Leguizamo](../Page/約翰·李古查摩.md "wikilink") 主演〉）※影碟版。

  - [震撼教育](../Page/訓練日.md "wikilink")（**Jake Hoyt**〈[Ethan
    Hawke](../Page/伊森·霍克.md "wikilink") 主演〉）

  - [勇士們](../Page/勇士們.md "wikilink")（〈[Barry
    Pepper](../Page/巴里·佩珀.md "wikilink")
    飾演〉）※[富士電視台版](../Page/富士電視台.md "wikilink")。

  - （**Henry Casey**〈[Scott Bairstow](../Page/史考特·貝爾斯特.md "wikilink")
    主演〉）※影碟版。

#### 電視影集

  - [大偵探波洛](../Page/大偵探波洛.md "wikilink")
    ※[NHK版](../Page/日本放送協會.md "wikilink")。
      - （Ronnie Oglander）－第9集、（Nicholas）－第21集、（Robert
        Sidaway）－第37集、（Leonard Preston）－第43集。
  - [宮](../Page/宮_\(2006年電視劇\).md "wikilink")（現皇帝〈[李賢](../Page/李賢.md "wikilink")
    飾演〉）

#### 動畫

  - [巴斯光年的星際使命：冒險的開始](../Page/巴斯光年.md "wikilink")（**[Woody](../Page/玩具總動員.md "wikilink")**）
  - [汽車總動員](../Page/汽車總動員.md "wikilink")（Woody）

### 真人電影

  - （1991年，出演協力）

### 旁白

  - Cinema DO

  -
  - （1994年起擔任）

  -
  - [橫濱水手選手名鑑錄影帶](../Page/橫濱水手.md "wikilink")

  -
### CD

#### 廣播劇CD、角色歌曲

  - 卡式錄音帶書（師英介）

  - [犬夜叉系列](../Page/犬夜叉.md "wikilink")（**彌勒**）

      - 角色歌曲單曲：風／彌勒feat.珊瑚&七寶

      - CD
        ～死呼泉～（[少年Sunday特製CD](../Page/週刊少年Sunday.md "wikilink")、應募者全員服務）

      - CD2 ～竹取翁凶暴～（〃）

      - 廣播劇專輯「犬夜叉 地獄待七人隊！」

      - 廣播劇專輯2「犬夜叉 嵐祭島！」

      - 廣播劇專輯特別篇「犬夜叉 紅白歌合戰！」 犬夜叉版、殺生丸版

      - 犬夜叉第559話 （Wide版全卷預約特典）

  - （[馬岱](../Page/馬岱.md "wikilink")）

  - [真·女神轉生III-NOCTURNE](../Page/真·女神轉生III－Nocturne.md "wikilink")（**聖丈二**）

  - [快打旋風ZERO](../Page/快打旋風ZERO.md "wikilink")（**[隆](../Page/隆.md "wikilink")**）

      - [快打旋風ZERO外傳](../Page/快打旋風ZERO系列.md "wikilink") ～春麗的旅程之章～
      - 快打旋風ZERO2外傳 最危險的女高中生·[櫻](../Page/春日野櫻.md "wikilink")

  - [西洋骨董洋菓子店](../Page/西洋骨董洋菓子店.md "wikilink")（本間）

  - [戰國BASARA2](../Page/戰國BASARA系列.md "wikilink") ～蒼穹！姊川的戰役戦～
    廣播劇CD（淺井長政）

  - [鐵拳 Another Story](../Page/鐵拳系列.md "wikilink")（初代豹王）

  - （大鳥〈大雷丸〉）

  - 2（彰）

  - [霸王大系龍騎士](../Page/霸王大系龍騎士.md "wikilink")（**加爾登**）

  - [電影少女 2nd 形象原聲音樂
    -Memories-](../Page/電影少女#廣播劇.md "wikilink")（**新舞貴志**）

  - （**五龍神田神**）

  - [無責任艦長](../Page/無責任艦長.md "wikilink")（**傑斯迪·植木·泰勒**）

      - MUSIC FILE 2－8（廣播劇&歌唱）
      - SOUND NOTE 1 YAH！YAH！YAH！（廣播劇）
      - SOUND NOTE 2 DELIGHTFUL（廣播劇）
      - 非賣品 無責任CD單曲1－4（廣播劇&對談）
      - 非賣品 無責任CD3『鯛』卒業記念盤（對談）

  - 音盤物語（野城上修）

  - 欲望系列（室伏東）

      - 欲望 廣播劇CD
      - 欲望 廣播劇CD II

  - （****）

  - 森 Vol.2（****）

  - [銀河鐵道物語](../Page/銀河鐵道物語.md "wikilink") ～最果天使～（**湧田登**）

#### BLCD

  - [欠金情人系列](../Page/欠金情人.md "wikilink")

      - 欠金情人3 可愛（久芳操）
      - 欠金情人4 金買（久芳誉）

  - 男系列（**瀬尾瑞紀**）

  - 星陵最恐物語（早川寬崇）

  - 『境界線』系列（**東城貴文**）

      - 大人與小孩的境界線
      - 喜歡與討厭的境界線
      - 日常（）特別境界線

  - 系列（松宮友明）

      -
      -
      -
  - [炎之蜃氣樓](../Page/炎之蜃氣樓.md "wikilink") 斷章 給最愛的妳（**直江信綱**〈**橘義明**〉）

#### 其它CD

  - 強者語（本人飾演）

### 舞台

  - （劇團東演）

  - （劇團東演）

  - 翔！翼（劇團東演）

  - 男（劇團一跡二跳：客演）

  - 平面（劇團一跡二跳：客演）

  - （劇団一跡二跳：客演）

  - 貴婦人還（[Gaia Days Function
    Band](http://www.gaiadaysfunctionband.com/)：客演）

### 其它

  - [東京迪士尼樂園各處娛樂設施](../Page/東京迪士尼樂園.md "wikilink")（[胡迪](../Page/玩具總動員.md "wikilink")）－、
    等多數

  - （）

  - 「[玩具總動員3](../Page/玩具總動員3.md "wikilink")」予告編（胡迪）

  - \-宇宙大衝突-（Cosmo Planetarium 涉谷）

  - [東京迪士尼海洋加演節目](../Page/東京迪士尼海洋.md "wikilink")
    「[玩具總動員瘋狂遊戲屋](../Page/玩具總動員瘋狂遊戲屋.md "wikilink")」（胡迪）

  - 「玩具總動員瘋狂遊戲屋！」電視廣告（胡迪）

## 音響監督參加作品

### 電視動畫

  - 2003年

<!-- end list -->

  -
  - [闇與帽子與書的旅人](../Page/闇與帽子與書的旅人.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - 美-{咲}-Chronic ～Divergence EVE～

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [SIMOUN](../Page/SIMOUN.md "wikilink")
  - [Fate/stay night](../Page/Fate/stay_night.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [桃華月憚](../Page/桃華月憚.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - 動物生態環境會議

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [結界女王](../Page/結界女王.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [閃亂神樂](../Page/閃亂神樂_-少女們的真影-.md "wikilink")
  - 結界女王 震顫

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [GLASSLIP](../Page/GLASSLIP.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [昭和元祿落語心中](../Page/昭和元祿落語心中.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - 昭和元祿落語心中 -助六再現篇-

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [錢進球場](../Page/錢進球場.md "wikilink")\[75\]\[76\]

### OVA（音響監督）

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [昭和元祿落語心中](../Page/昭和元祿落語心中.md "wikilink")

### 廣播劇CD（音響監督）

  - 2012年

<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [靈感少女](../Page/靈感少女.md "wikilink")

## 論文

  - （與共著）

  - （同上）

## 腳註

### 注釋

### 參考來源

## 外部連結

  - －谷耕史的官方個人網站。

  -

  -

[Category:日本男性配音員](../Category/日本男性配音員.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")
[Category:音效指導](../Category/音效指導.md "wikilink")
[Category:旁白](../Category/旁白.md "wikilink")
[Category:配音导演](../Category/配音导演.md "wikilink")

1.  姓氏「」的「」是以[中文字為基礎創造出的](../Page/中文.md "wikilink")[日文漢字](../Page/日文漢字.md "wikilink")，並沒有對應的中文字體也無法以中文發音。這個日文字的意思是「[十字路口](../Page/十字路口.md "wikilink")」，由於「」字型近似「-{zh-hans:过”;
    zh-hant:过」（過的簡體字）;}-，所以在中文翻譯上有時會使用「過」字來表示，但這不是正確翻譯。

2.  . [Facebook](../Page/Facebook.md "wikilink"). \[2018-03-14\] 。

3.  . [Twitter](../Page/Twitter.md "wikilink"). \[2018-03-14\] 。

4.

5.
6.
7.
8.
9.  《聲優名鑑》，，1999年8月10日，第538頁 ISBN 4-415-00878-X

10.

11.
12.
13.
14.
15.
16. 除了日本當地首映原始的電影版1、2集以外。

17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26. 2018年4月至6月播映第1期，於第2期同年10月開始播映的時候逝世。

27.
28.
29.
30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38.

39.

40.
41.
42. 來自《[月刊SEIGURA](../Page/SEIGURA.md "wikilink")》2006年2月號第1附錄的記載。

43.
44.

45.

46.

47. [鈴置洋孝在工作行程中昏倒住進醫院](../Page/鈴置洋孝.md "wikilink")，因此在第65、66、68話代演。

48.

49.

50.

51.

52.

53.

54.

55. 配音遺作。

56.
57.

58.

59.

60.

61.

62.

63.

64.

65.

66.
67. [PC Engine版](../Page/PC_Engine.md "wikilink")。

68. [街機版](../Page/街機.md "wikilink")。

69. [SFC版](../Page/超級任天堂.md "wikilink")。

70. 《[週刊Fami通](../Page/Fami通.md "wikilink")》2013年11月21日號，[enterbrain](../Page/enterbrain.md "wikilink")，2013年11月7日。

71.

72.
73.
74.
75.

76.